% 'Juan Felipe Restrepo <jf.restrepo.rinckoar@bioingenieria.edu.ar>'
% 2015-02-04        
%***********************************************************************************************************************
%=======================================================================================================================
%                                                         FORMAT
%=======================================================================================================================
\documentclass{beamer} 
\usetheme{Frankfurt}
\usecolortheme{orchid}
\useinnertheme{circles}
\setbeamercovered{invisible}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{footline}[page number]
\setbeamercolor{page number in head/foot}{fg=black}
\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\tiny}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{standalone}
\usepackage[latin1,utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{float}
\usepackage[labelformat=parens,font=scriptsize,position=t,singlelinecheck=off,topadjust,margin=18pt,captionskip=-5pt]{subfig}
\usepackage{caption}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{bibentry}
\nobibliography*
\usepackage{natbib}
\usepackage{relsize}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.text,shapes,arrows,shapes.multipart,calc,positioning,matrix,backgrounds,folding,decorations.pathmorphing,spy,fit,decorations.fractals,decorations.markings,external}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\graphicspath{{./Figs/pdf/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.eps,.pdf}
\captionsetup[figure]{labelsep=period}
\captionsetup[table]{labelsep=period}
\renewcommand{\thesubfigure}{\alph{subfigure}}
\renewcommand{\figurename}{Fig.}
\spanishdecimal{.}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\newcommand{\vect}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand{\mat}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newsavebox\mybox
%=======================================================================================================================
%=======================================================================================================================
%                                                       TITLE PAGE
%=======================================================================================================================
% Title format
\newcommand\Director[1]{\def\insertdirector{#1}}
\newcommand\Codirector[1]{\def\insertcodirector{#1}}
\newcommand\Email[1]{\def\insertemail{#1}}
\Director{}
\Codirector{}
\Email{}
\makeatletter
\setbeamertemplate{title page}
{
  \vbox{}
  \begin{centering}
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{institute}
      \usebeamerfont{institute}\insertinstitute
    \end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{title}
      \usebeamerfont{title}\inserttitle\par%
      \ifx\insertsubtitle\@empty%
      \else%
        \vskip0.25em%
        {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
      \fi%     
    \end{beamercolorbox}%
    \vskip1em\par
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{author}
      \usebeamerfont{author}\insertauthor\par
      \vskip1em\par
      \hskip0.9em \usebeamerfont{author}\insertdirector\par
      \hskip-0.3em \usebeamerfont{author}\insertcodirector\par
    \end{beamercolorbox}
  \end{centering}
  \vskip-0.5em\par
  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{mail}
      \usebeamerfont{date}\insertemail
  \end{beamercolorbox}%\vskip0.5em
  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{date}
      \usebeamerfont{date}\insertdate
  \end{beamercolorbox}%\vskip0.5em
  \vfill
  {\usebeamercolor[fg]{titlegraphic}\inserttitlegraphic}
}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Title
\makeatother
\title{Técnicas basadas en medidas de complejidad para el análisis de señales biomédicas}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Authors
\author{Autor: Juan Felipe Restrepo.}
\Director{\footnotesize{Directora: Dra. María Eugenia Torres.}}
\Codirector{\footnotesize{Codirector: Dr. Gastón Schlotthauer.}}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Emails
\Email{\scriptsize{\{jf.restrepo.rinckoar, metorres, gschlott\} @bioingenieria.edu.ar}}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Institute
\institute{Facultad de Ciencias Hídricas \\ Universidad Nacional del Litoral}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Date
\date{\today}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Logos
\titlegraphic{
\vspace{-1cm} 
\begin{columns}
 \begin{column}{0.333\textwidth}
 \begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{lsydnl_red.png}%
 \end{center}
 \end{column}
\begin{column}{0.333\textwidth}
 \vspace{-0.5cm}
 \includegraphics[width=0.9\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{FI-UNER.jpg}%
 \end{column}
\begin{column}{0.333\textwidth}
 \vspace{-0.5cm}
 \includegraphics[width=0.9\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{FICH-UNL.jpg}%
 \end{column}
\end{columns}
}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\begin{document}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\frame[plain]{\titlepage}
%=======================================================================================================================
%                                                        OUTLINE
%=======================================================================================================================
\section*{Contenido}
\label{sec:Outline}
\frame{\tableofcontents}
%=======================================================================================================================
%                                                      INTRODUCCIÓN
%=======================================================================================================================
\section{Introducción}
\label{sec:Intro}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Motivación}
\label{sub:Mot}
\begin{frame}{Motivación}
 \centering{\input{diag_01}}
\end{frame}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Dimensión de Correlación}
\label{sub:DC}
\begin{frame}{Dimensión de Correlación ($D$)}
 \framesubtitle{Primera parte}
 \centering{\input{diag_02}}
\end{frame}
\begin{frame}{Dimensión de Correlación ($D$)}
 \framesubtitle{Segunda parte}
 \centering{\input{diag_03}}
\end{frame}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Entropías de Kolmogorov}
\label{sub:ENT}
\begin{frame}{Entropías de Kolmogorov de orden q}
 \centering{\input{diag_04}}
\end{frame}
\begin{frame}{Entropía de Correlación}
 \centering{\input{diag_04-2}}
\end{frame}
\begin{frame}{Entropía de Kolgomorov}
 \centering{\input{diag_04-3}}
\end{frame}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Entropía Aproximada}
\label{sub:ApEn}
\begin{frame}{Entropía Aproximada}
 \framesubtitle{parte 1}
  \centering
  \input{diag_05}
\end{frame}

\begin{frame}{Entropía Aproximada}
 \framesubtitle{parte 2}
\only<1>{
 \begin{block}{Problemas del estimador $ApEn(m,h,\tau,N)$}
   \begin{itemize}
   \setlength{\itemindent}{0em}
   \setlength{\itemsep}{1em}
    \item {\large{Es una medida inconsistente respecto a $m$, $h$ y $N$.}\\\hfill {\scriptsize{\cite{Pincus1994,Boskovic2012}}}}
    \item {\large{No hay consenso general en la elección de $m$.}\\\hfill {\scriptsize{\cite{Small2005}}}}
    \item {\large{No hay consenso general en la elección de $h$.}\\\hfill {\scriptsize{\cite{Liu2011}}}}
    \item {\large{Poco robusta ante ruido.}\\\hfill {\scriptsize{\cite{Richman2000a}}}}
   \end{itemize}
 \end{block}
}
\end{frame}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Máxima Entropía Aproximada}
\label{sub:ApEn}
\begin{frame}{Máxima Entropía Aproximada}
\onslide<1->{
    \setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
    \setbeamercolor{block body}{bg=}
    \begin{block}{}
    \vspace{-7.5mm}
    \setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
        \begin{columns}
            \begin{column}{0.25\textwidth}
             \begin{block}{~}<1->
                    \scriptsize{
                    \begin{itemize}
                        \item {\makebox[0.5cm]{$m$\hfill}$=6$}
                        \item {\makebox[0.5cm]{$\tau$\hfill}$=1$}
                        \item {\makebox[0.5cm]{$N$\hfill}$=3500$}
                        \only<1-2>{\item{\makebox[0.3cm]{$0$\hfill}$\leq h \leq1$}}
                        \only<3-4>{\item{\makebox[0.3cm]{$0$\hfill}$\leq h \leq0.12$}}
                    \end{itemize}}
                \end{block}
            \end{column}
            \begin{column}{0.3\textwidth}
                \begin{block}{$ApEn_{max}$}<2->
                    \scriptsize{
                    \begin{itemize}
                        \item \cite{Lu2008}
                        \item \cite{Chon2009}
                    \end{itemize}}
                \end{block}
            \end{column}
            \begin{column}{0.5\textwidth}
                \only<3>{\begin{block}{Ruido}
                    \footnotesize{El ruido reduce la capacidad de discriminación de $ApEn_{max}$.}
                \end{block}}
                \only<4>{
                 \begin{alertblock}{\Large{$h_{max}$}}<4>
                    \centering
                    \small{$ApEn(m,{\color{red}\mathbf{h_{max}}},\tau,N)=ApEn_{max}$\\\vspace{5pt}}
                    ~\hfill\cite{Restrepo2014} 
                \end{alertblock}}
            \end{column}
        \end{columns}
    \end{block}
    \vspace{-7mm}
    \centering
    \only<1>{
     \begin{figure}
      \includegraphics[width=0.8\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_3a.pdf}
      \label{fig:3a}
     \end{figure}}
     \only<2>{
      \begin{figure}
       \includegraphics[width=0.8\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_3b.pdf}
       \label{fig:3b}
      \end{figure}}
     \only<3-4>{
      \begin{figure}
       \includegraphics[width=0.8\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_3c.pdf}
       \label{fig:3c}
      \end{figure}}
}
\end{frame}


\section{Resultados preliminares}
\label{ApEnMax}

\subsection{Señales Simuladas} % (fold)
\label{sub:SSim}

\begin{frame}{$ApEn_{max}$ y  $h_{max}$}

\only<1>{
 \framesubtitle{Modelos}
% Begin Table 1
\newsavebox\sileq
\begin{lrbox}{\sileq}
  \begin{minipage}{0.15\textwidth}
        \scriptsize
        \begin{align*}
                {dx}/{dt} & = y \\
                {dy}/{dt} & = z \\
                {dz}/{dt} & = \mu x-y-\varepsilon z-ax^{2}-bx^{3}
        \end{align*}
  \end{minipage}
\end{lrbox}

\newsavebox\silp
\begin{lrbox}{\silp}
        \scriptsize
  \begin{minipage}{0.15\textwidth}
        \begin{align*}
         \mathbf{a}           & = \mathbf{\left\{0.008,\,\,0.2217\right\}}\\
                \varepsilon & = 0.55\\
                \mu         & = 0.65\\
                b           & = 0.65\\
        \end{align*}
  \end{minipage}
\end{lrbox}

\newsavebox\maceq
\begin{lrbox}{\maceq}
        \hspace{-3mm}
        \scriptsize
  \begin{minipage}{0.15\textwidth}
        \begin{align*}
                {dx}/{dt}  &= bx + (a\tilde{x})/(1+\tilde{x}^{c}) \\
                \tilde{x}  &= x(t-\Delta)
        \end{align*}
  \end{minipage}
\end{lrbox}

\newsavebox\macp
\begin{lrbox}{\macp}
        \hspace{-6mm}
        \scriptsize
  \begin{minipage}{0.15\textwidth}
        \begin{align*}
         \mathbf{c}        & =\mathbf{\left\{4.5,\,\,6\right\}}\\
                a        & = 0.9\\
                b        & = 0.3\\
                \Delta   & = 80\\
        \end{align*}
  \end{minipage}
\end{lrbox}

\begin{table}[t!]
  \begin{center}
        \scriptsize
        \begin{tabular}{llll}
                \multicolumn{1}{c}{Modelo}   &  \multicolumn{1}{c}{Ecuación}  &   \multicolumn{1}{c}{Parámetros}\\ 
                \hline\hline
                Mackey-Glass     & \usebox{\maceq} & \usebox{\macp} \\
                \hline
                Shilnikov  & \usebox{\sileq} & \usebox{\silp} \\
                \hline\hline
        \end{tabular}
        \label{T1}
  \end{center}
\end{table}
}
%End Table 1

\only<2>{
 \vspace{-1.5cm}
 \framesubtitle{Resultados:  $ApEn_{max}$ y $h_{max}$ \textit{vs}. $m$.    Mackey-Glass sin ruido}
\begin{columns}
 \hspace{-0.5cm}
     \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_4a.pdf}\label{fig:4.1}        
        \end{figure}
    \end{column}
    \hfill
    \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_4b.pdf}\label{fig:4.2}        
        \end{figure}
    \end{column}
\end{columns}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamercolor{block body}{bg=}
\vspace{-0.5cm}
\begin{block}{}
    \centering
    Se muestra el valor medio e intervalo de confianza del $95\%$.
\end{block}
}

\only<3>{
 \vspace{-1.5cm}
 \framesubtitle{Resultados:  $ApEn_{max}$ y $h_{max}$ \textit{vs}. $m$.     Mackey-Glass $SNR=$~$5$db}
\begin{columns}
 \hspace{-0.5cm}
    \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_4c.pdf}\label{fig:4.3}        
        \end{figure}
    \end{column}
    \hfill
    \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_4d.pdf}\label{fig:4.4}        
        \end{figure}
    \end{column}
\end{columns}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamercolor{block body}{bg=}
\vspace{-0.5cm}
\begin{block}{}
    \centering
    Se muestra el valor medio e intervalo de confianza del $95\%$.
\end{block}
}

\only<4>{
 \vspace{-1.5cm}
 \framesubtitle{Resultados:  Tasa de error \textit{vs}. $m$.  Sistema de Shilnikov}
\begin{columns}
 \hspace{-0.5cm}
    \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.10\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_5a.pdf}\label{fig:5.1}        
        \end{figure}
    \end{column}
    %\begin{column}{0.3333\textwidth}
     %\centering
        %\begin{figure}
         %\includegraphics[width=1.20\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_5b.pdf}\label{fig:5.2}        
        %\end{figure}
    %\end{column}
    \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.10\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_5c.pdf}\label{fig:5.3}        
        \end{figure}
    \end{column}
\end{columns}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamercolor{block body}{bg=}
\vspace{-0.5cm}
\begin{block}{}
    \centering
    \footnotesize{Validación cruzada (``10-fold''): Izquierda sin ruido. Derecha $SNR=$~$0$db.}
\end{block}
}
\only<5>{
 \vspace{-1.5cm}
 \framesubtitle{Resultados:  Tasa de error \textit{vs}. $N$. Sistema Mackey-Glass}
\begin{columns}
 \hspace{-0.5cm}
    \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.10\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_6a.pdf}\label{fig:6.1}        
        \end{figure}
    \end{column}
    %\begin{column}{0.3333\textwidth}
     %\centering
        %\begin{figure}
         %\includegraphics[width=1.20\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_6b.pdf}\label{fig:6.2}        
        %\end{figure}
    %\end{column}
    \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.10\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_6c.pdf}\label{fig:6.3}        
        \end{figure}
    \end{column}
\end{columns}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamercolor{block body}{bg=}
\vspace{-0.2cm}
\begin{block}{}
    \centering
    \footnotesize{Validación cruzada (``10-fold''): Izquierda sin ruido. Derecha $SNR=$~$0$db.}
\end{block}
}
\end{frame}

\subsection{Señales Reales} % (fold)
\label{sub:SReal}

%\begin{frame}{$ApEn_{max}$ y  $h_{max}$}

%\only<1>{
 %\framesubtitle{Electroencefalografía (EEG)}
%\begin{columns}
    %\begin{column}{0.55\textwidth}
     %\centering
        %\begin{figure}
         %\includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_7a.pdf}\label{fig:7.a}        
        %\end{figure}
    %\end{column}
    %\hfill
    %\begin{column}{0.55\textwidth}
     %\centering
        %\begin{figure}
         %\includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_7b.pdf}\label{fig:7.2}        
        %\end{figure}
    %\end{column}
%\end{columns}
%\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
%\setbeamercolor{block body}{bg=}
%\begin{block}{}
    %\centering
    %\footnotesize{Izq. primer episodio pre-ictal e ictal. Der. segundo episodio pre-ictal e ictal.}
%\end{block}
%}
%\only<2>{
 %\vspace{-1.5cm}
 %\framesubtitle{Resultados:  $ApEn_{max}$ y $h_{max}$ vs $m$. Sin ruido}
%\begin{columns}
    %\begin{column}{0.55\textwidth}
     %\centering
        %\begin{figure}
         %\includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_7c.pdf}\label{fig:7.3}        
        %\end{figure}
    %\end{column}
    %\hfill
    %\begin{column}{0.55\textwidth}
     %\centering
        %\begin{figure}
         %\includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_7d.pdf}\label{fig:7.4}        
        %\end{figure}
    %\end{column}
%\end{columns}
%\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
%\setbeamercolor{block body}{bg=}
%\begin{block}{}
    %\centering
    %Izquierda $ApEn_{max}$. Derecha $h_{max}$.
%\end{block}
%}
%\end{frame}

%\begin{frame}{$ApEn_{max}$ y  $h_{max}$}
 %\framesubtitle{Detector de episodios ictales: Metodología}
 %\centering{\input{diag_06}}
%\end{frame}

%\begin{frame}{$ApEn_{max}$ y  $h_{max}$}
 %\framesubtitle{Detector de episodios ictales: Resultados}
  %\vspace{-1.1cm}
 %\begin{center}
  %\begin{figure}
   %\includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_8a.pdf}\label{fig:8.1}        
  %\end{figure}
  %\vspace{-1.3cm}
  %\begin{figure}
   %\includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_8b.pdf}\label{fig:8.2}        
  %\end{figure}
  %\vspace{-0.4cm}
  %\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
  %\setbeamercolor{block body}{bg=}
   %\begin{block}{}
    %\centering
     %Arriba EEG. Abajo CUSUM.
   %\end{block}
 %\end{center}
%\end{frame}


\begin{frame}{Detector de voces patológicas}
 \framesubtitle{Datos}
    \vspace{-3mm}{
    \onslide<1->{
     \begin{block}{Base de datos}
        Massachusetts Eye \& Ear Infirmary (MEEI) Voice Disorders Database distribuida por Kay Elemetrics.\\
        \scriptsize{~\hfill\cite{Kay1994}}
     \end{block}
    }
    \onslide<2->{
     \begin{columns}
      \begin{column}{0.58\textwidth}
       \begin{block}{Señales de voz}
        \input{diag_07}
       \end{block}
      \end{column}
      \begin{column}{0.42\textwidth}
       \begin{block}{Parámetros de ApEn}
        \begin{align*}
         m    & = \left\{2;\;\;3;\dots;17\right\} \\ 
         \tau & = 10                              \\ 
         N    & = 9000                             
        \end{align*}
       \end{block}
     \end{column}
    \end{columns}  
   }}
\end{frame}

\begin{frame}{Detector de voces patológicas}
 \framesubtitle{Metodología}

 \begin{columns}
 \onslide<1->{
      \begin{column}{0.42\textwidth}
        \begin{block}{Metodología}
         \small{
         \begin{enumerate}
          \item<1-> Organizar información.
          \item<2-> Reducir dimensionalidad.
          \item<2-> PCA.
          \item<3-> Clasificador: Máquinas de soporte vectorial lineal.
          \item<3-> Validación cruzada: ``Leave-one-out''.
         \end{enumerate}
        }
    \end{block}
   \end{column}
  }
   
   \only<1>{
   \begin{column}{0.6\textwidth}
    \centering
   %\resizebox{0.5\textwidth}{!}{% 
    \input{diag_08}
   %}
    \end{column}
  }
   
  \only<2>{
   \begin{column}{0.6\textwidth}
    \centering
    \input{diag_09}
    \end{column}
   }
  \only<3>{
   \begin{column}{0.6\textwidth}
    \centering
     \begin{figure}
      \includegraphics[width=1.0\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_9a.pdf}\label{fig:9.1}        
     \end{figure}
   \end{column}
   }
  \end{columns}  
\end{frame}

\begin{frame}{$ApEn_{max}$ y  $h_{max}$}
 \framesubtitle{Resultados}
   \centering
   \resizebox{\textwidth}{!}{% 
    \input{diag_10}}
\end{frame}

\begin{frame}{Detector de voces patológicas}
 \framesubtitle{Comparación con estudios similares}
 \vspace{-1.5cm}{
  \begin{block}{\footnotesize{Parámetros de la simulación}}
    \scriptsize{
       \begin{itemize}
         \item {\makebox[1.5cm]{$N$\hfill}: $1500$ datos.}  
         \item {\makebox[1.5cm]{$m$\hfill}: Estimada utilizando ``False Nearest Neighbor Algorithm''}
         \item {\makebox[1.5cm]{$\tau$\hfill}: Estimada utilizando la función de información mútua.}  
         \item {\makebox[1.5cm]{$h$\hfill}: Fijado en $0.35$ de la desviación estandar de la señal.}  
         \item {\makebox[1.5cm]{\textit{Clasificador}\hfill}: Fusión de ``Gaussian mixture models'' con ``Polynomial SVMs''.}  
       \end{itemize}
      }
       \hfill \cite{AriasLondono2011}
      \end{block}}
 \begin{columns}
  \begin{column}{0.5\textwidth}
   \resizebox{\textwidth}{!}{% 
    \input{diag_10}
   }
  \end{column}
  \begin{column}{0.7\textwidth}
   \centering
   %\resizebox{1.0\textwidth}{!}{% 
    \input{diag_11}
   %}
 \end{column}
 \end{columns}
\end{frame}
%=======================================================================================================================
% SR
%=======================================================================================================================
%\section{Resonancia estocástica} % (fold)
%\label{sec:RE}


\begin{frame}{Resonancia Estocástica}
\only<1>{
 \vspace{-1.5cm}
 \framesubtitle{$ApEn_{max}$ y $h_{max}$ \textit{vs}. $m$. Mackey-Glass}
\begin{columns}
 \hspace{-0.5cm}
    \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_4a.pdf}\label{fig:10.1}        
        \end{figure}
    \end{column}
    \hfill
    \begin{column}{0.55\textwidth}
     \centering
        \begin{figure}
         \includegraphics[width=1.1\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_4c.pdf}\label{fig:10.2}        
        \end{figure}
    \end{column}
\end{columns}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamercolor{block body}{bg=}
 \vspace{-0.5cm}
\begin{block}{}
    \centering
    \footnotesize{Se muestra el valor medio e intervalo de confianza del $95\%$.\\ Izqierda sin ruido. Derecha $SNR=$~$5$db.}
\end{block}
}

\only<2>{
 \begin{block}{Resonancia estocástica (RE)}
   Es un fenómeno de naturaleza no lineal en el cúal \textbf{la presencia de ruido puede mejorar el desempeño} de un sistema de procesamiento de una señal.
   \\\hfill {\scriptsize{\cite{Rousseau2004}}}
\end{block}
}

\only<3>{
 \framesubtitle{Algoritmo de Grassberger}
    \centering{\input{diag_12}}
    \vspace{3.4cm}
    \begin{block}{Donde:}
     \begin{itemize}
      \item{$\Omega=\left\{\left(i,j\right)\quad \big/\quad i\neq j,\quad i=1,2,\dots L,\quad j=1,2,\dots,L\right\}$}
      \item{$P=\#\left(\Omega\right)$} 
      \item{$Z_{\omega}=\norm{\vect{x_i}-\vect{x_j}}; \quad \omega=\left(i,j\right) \in \Omega$}
      \item{$y_{\omega}=H\bigl(Z_{\omega}-h\bigr)$}
      \item{$\widehat{T}_m\left(h\right)=P^{-1}\sum_{\omega\in\Omega}\,\,{y_{\omega}}$}
     \end{itemize}
    \end{block}
}

\only<4>{
 \framesubtitle{Resonancia estocástica supra umbral}
    \centering{\input{diag_13}}
    \vspace{4.6cm}
    \begin{block}{Donde:}
     \begin{itemize}
      \item {$\mu_{\omega}\sim f_{\mu}$}
      \item {$F_{\mu}\left(x\right)=\int_{-\infty}^{x}{f_{\mu}\left(\nu\right)\,d\nu}$} 
     \end{itemize}
    \end{block}
}

\only<5>{
 \framesubtitle{Resonancia estocástica supra umbral}
    \begin{exampleblock}{Función Escalón}
     \[
      H\left(y\right)=\left\{\begin{array}{ll} 1, &\quad\text{si}\quad y>0,\\0,&\quad\text{en otro caso}\end{array}\right.
     \]
    \end{exampleblock}

    \begin{exampleblock}{Probabilidad de activar el cuantizador $\omega$}
     \[
       \begin{aligned}
        Pr\left\{y_{\omega}=0\big|{Z_{\omega}}\right\}=&\Pr\left\{\mu_{\omega}-Z_{\omega}\le0\right\} \nonumber\\
        =&\Pr\left\{\mu_{\omega}\le Z_{\omega}\right\} \nonumber\\
        =&F_{\mu}\left(Z_{\omega}\right) \nonumber\\\\
        Pr\left\{y_{\omega}=1\big|{Z_{\omega}}\right\}=&1-F_{\mu}\left(Z_{\omega}\right) \nonumber
       \end{aligned}
     \]
    \end{exampleblock}
}

\only<6>{
 \framesubtitle{Resonancia estocástica supra umbral}
    \begin{exampleblock}{Suma de cuantizadores}
     \[
      Y=\sum_{\omega\in\Omega}\,\,{y_{\omega}}\,\sim Binomial\left[P, 1-F_{\mu}\left(Z_{\omega}\right)\right]
     \]
    \end{exampleblock}

    \begin{exampleblock}{Probabilidad de la suma de cuantizadores}
     \[
       \begin{aligned}
        Pr\left\{Y=k\big|{Z_{\omega}}\right\}=&\binom{P}{k}\left[1-F_{\mu}\left(Z_{\omega}\right)\right]^{k}\left[F_{\mu}\left(Z_{\omega}\right)\right]^{L-k} \nonumber\\
       \end{aligned}
      \]
      Marginalizando,
      \[
       \begin{aligned}
        Pr\left\{Y=k\right\}=&\int_{D Z_{\!\,_\omega}}{Pr\left\{Y=k\big|{Z_{\omega}}\right\}\,f_{z}\left(Z_{\omega}\right) \, dZ_{\omega}} \nonumber\\
       \end{aligned}
     \]
     donde $f_{z}$ es la función de distribución de $Z_{\omega}$.
    \end{exampleblock}
}
\only<7>{
 \framesubtitle{Resonancia estocástica supra umbral}
    \begin{exampleblock}{Valor esperado de Y}
     \[
      E\left\{Y\right\}=P\int_{DZ_{\!\,_\omega}}{\left[1-F_{\mu}\left(Z_{\omega}\right)\right]\,f_{z}\left(Z_{\omega}\right) \, dZ_{\omega}}
     \]
    \end{exampleblock}
    \begin{exampleblock}{Estimador $C_{m}$}
     \[
     \begin{aligned}
       C_{m} =&\,E\left\{Y\right\}/P\\
     \end{aligned}
     \]
     Si hacemos que $\mu_{\omega}\sim f_{\mu}\left(h\right)$ entonces: 
     \[
      \begin{aligned}
       C_{m}\left(h\right)=\int_{DZ_{\!\,_\omega}}{\left[1-F_{\mu}\left(Z_{\omega};h\right)\right]\,f_{z}\left(Z_{\omega}\right) \, dZ_{\omega}}\\
      \end{aligned}
     \]
    \end{exampleblock}
}
\only<8>{
 \framesubtitle{Resonancia estocástica supra umbral}
 \begin{exampleblock}{Estimador $C_{m}\left(h\right)$}
     \[
       C_{m}\left(h\right)=\int_{DZ_{\!\,_\omega}}{\left[1-F_{\mu}\left(Z_{\omega};h\right)\right]\,f_{z}\left(Z_{\omega}\right) \, dZ_{\omega}}
     \]
    \end{exampleblock}
    \begin{exampleblock}{Integral de correlación de núcleo Gaussiano}
     Si $\mu_{\omega}\sim Rayleigh\left(\sqrt{2}h\right)$ entonces: 
     \[
      \begin{aligned}
       F_{\mu}\left(\mu;h\right)&= 1-\exp{\left(-\frac{\mu^{2}}{4h^{2}}\right)} \\
      \end{aligned}
     \]
     y 
     \[
      \begin{aligned}
       C_{m}\left(h\right)&=\int_{DZ_{\!\,_\omega}}{\exp{\left(-\frac{Z_{\omega}^{2}}{4h^{2}}\right)}\,f_{z}\left(Z_{\omega}\right) \, dZ_{\omega}}
      \end{aligned}
     \]
    \end{exampleblock}
}
\only<9>{
 \framesubtitle{Resultados preliminares: Gráfica \textit{Log-Log}. Mapa de Hennon.}
\vspace{-0.7cm}
\centering
\begin{figure}
    \includegraphics[width=0.8\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Fig_10a.pdf}\label{fig:10.1}        
\end{figure}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamercolor{block body}{bg=}
\vspace{-0.5cm}
\begin{block}{}
    \centering
    \footnotesize{ $C_m$ calculada con $N=1500$ puntos. \\$Gk_m$ calculada con $N=3000$ puntos.}
    \end{block}
}
\end{frame}
% section Resonancia Estocástica (end)

\section{Tabajos futuros} % (fold)
\label{sec:Ptrabajo}
\begin{frame}{Trabajos futuros}
 \begin{block}{Temas a explorar}
\begin{enumerate}
 \item Validar estadísticamente  si nuestro algoritmo mejora la  estimación de la Dim.  de Correlación  y de $K_{2}$ con
 menos datos y en menor tiempo que el algoritmo de núcleo Gaussiano.
 \item Aplicar nuestro algoritmo en las señales antes estudiadas y verificar si hay mejoras en la casificación de patologías.
 \item Explorar la posibilidad de utilizar núcleos que incorporen la dimensión de inmersión como parámetro.
\end{enumerate}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Publicaciones}
 \smaller[2]
 \def\newblock{}
 \begin{itemize}
   \setlength{\itemindent}{0em}
   \setlength{\itemsep}{1.5em}
  \item {\bibentry{Restrepo2013}}
  \item {\bibentry{Restrepo2013a}}
  \item {\bibentry{Restrepo2014}}
  \item {\bibentry{Restrepo2015}}
 \end{itemize}

\end{frame}

%=======================================================================================================================
%                                                      BIBLIOGRAPHY
%=======================================================================================================================
\begin{frame}<beamer:0> % hide bibliography
%\begin{frame}{Publicaciones}
    \smaller[1]
    \def\newblock{}
    %\bibliographystyle{model2-names}
    \bibliographystyle{abbrvnat}
    \bibliography{predefensa}
\end{frame}
%=======================================================================================================================
%=======================================================================================================================
\end{document}
%=======================================================================================================================
%=======================================================================================================================
%=======================================================================================================================
% 'Juan Felipe Restrepo <jf.restrepo.rinckoar@bioingenieria.edu.ar>'
% 2015-02-26            
%=======================================================================================================================
%=======================================================================================================================
